
\medskip

On modélise la diffusion dans le sang d'un médicament de 1 gramme par intraveineuse (fonction $f_1$, courbe représentative $C_1$) ou par voie orale (fonction $f_2$, courbe représentative $C_2$) pendant une durée de 10 heures.

Plus précisément :

\setlength\parindent{1cm}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item $f_1(t)$ modélise la proportion du médicament dans le sang à l'instant $t$, où $t$ est le temps en heure après injection par intraveineuse ;
\item $f_2(t)$ modélise la proportion du médicament dans le sang à l'instant $t$, où $t$ est le temps en heure après administration par voie orale.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0cm}

Pour tout réel $t$ de l'intervalle [0~;~10], on admet que 

\[f_1(t) = \e^{-0,57t}\quad  \text{et} \quad f_2(t) = 1,75t\e^{-t}.\]

Les courbes $C_1$ et $C_2$ de $f_1$ et $f_2$ sont représentées ci-dessous.

\begin{figure}
\begin{center}
\psset{xunit=0.7cm,yunit=7.cm,comma=true}
\begin{pspicture}(-0.5,-0.1)(10.5,1.1)
\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1,gridwidth=0.1pt](0,0)(10,1)
\multido{\n=0.0+0.1}{11}{\psline[linewidth=0.1pt](0,\n)(10.5,\n)}
\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle,Dy=0.1]{->}(0,0)(0,0)(10.5,1.1)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{10}{2.71828 0.57 x mul neg exp}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{0}{10}{2.71828  x neg exp x mul 1.75 mul}
\uput[ur](0.2,0.9){\blue $C_1$}\uput[ur](2,0.52){\red$C_2$}
\end{pspicture}
\end{center}
\end{figure}
\smallskip

\begin{enumerate}
\item \emph{Injection par voie intraveineuse}
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer le sens de variation de la fonction $f_1$.
		\item Résoudre graphiquement $f_1(t) < 0,1$. 
		
Interpréter la réponse dans le contexte.
	\end{enumerate}
\item \emph{Administration par voie orale}

On note $f'_2$ fonction dérivée de la fonction $f_2$.

\medskip

	\begin{enumerate}
		\item Montrer que, pour tout $t$ de [0~;~10], $f'_2(t) = 1,75(1- t)\e^{-t}$.
		\item Construire le tableau de variations de la fonction $f_2$.
		\item À quel instant $t$ la proportion de médicament dans le sang est-elle la plus élevée ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

